李克強盼Tesla推動中美穩定發展

美國汽車巨企特斯拉（Tesla）上海工廠日前開工建設。總理李克強昨天在中南海會見特斯拉CEO馬斯克，對此表示祝賀，稱這是中國新能源汽車領域放開外資股比後的首個外商獨資項目，希望特斯拉成為中美關係穩定發展的推動者。馬斯克表示，特斯拉將努力把上海工廠建造成世界最先進的工廠之一，同時根據中國市場需求將產品本土化。

另外，美國中國總商會當地時間七日晚在紐約舉行中國農曆新年晚宴，中國駐美大使崔天凱致辭，呼籲商界「明辨是非」，要對那些主張破壞國際供應鏈、分裂全球市場的「新冷戰鼓吹者」，敢於說「不」。

他暗批美國有些人搞保護主義，「築牆壘壁」，「如果試圖關門，不僅會把別人關在門外，更會把自己鎖在屋裏。」對此，他建議中企「不要放棄，不要屈服」，「最好的回應是更加開放」，向美國夥伴學習技術和管理，學習想像能力和創新文化。

師夷長技以制夷

李克用呀李克強

e條左膠賣國賣到出面

中國製造2025

個腦有病